1996年1月27日，法國進行了第210次也是最後一次的蘇索斯(Xouthos)實彈核試驗，在南太平洋的範阿託法瀉湖下引爆了一枚熱核彈頭。 在法國的超冷激光動力核試驗實驗室裡，凱爾西·d·阿瑟頓，2022年8月1日 
 太陽中心的熱核反應產生大量的能量，因此太陽充滿了熱量。 對於太陽耀斑和太空天氣，我們應該有多擔心? Eva Botkin-Kowacki 2022年7月31日|科普 
 氣候變化對人類生命和生計的威脅之大，可能是除全球熱核戰爭之外的任何其他問題都無法比擬的。儘管各國政府付出了幾十年的努力，但仍未能充分解決這一問題。 曼欽-舒默協議可能拯救了氣候鬥爭Justin Worland, 2022年7月29日 
 到目前為止，美國已撥款4億多美元用於控制熱核反應堆的研究，蘇聯的撥款是這一數字的兩倍多。 來自檔案:我們如何報道核聚變能源|編輯| 2022年2月23日|麻省理工技術評論 
 核聚變反應堆，或核聚變發電廠或熱核反應堆，是一種設備，科學家可以利用核聚變反應中釋放的能量來發電。 來自核聚變的能量變得更可行了，安傑裡·梅爾卡多，2022年1月11日，大眾科學 
 如果這讓我們感到厭煩和乏味，我們還不如把它掛掉，引發一場全球熱核戰爭。 為自拍辯護，牛津英語詞典年度詞彙|James Poulos | 2013年11月20日|每日野獸 
 熱核反應的發生需要完美的條件。 大衛·巴爾達奇有了新英雄珍妮絲·卡普蘭2011年11月2日每日野獸 
 任何協議都是好的，因為它避免了熱核經濟崩潰。 債務協議將是痛苦的|Michael Tomasky | 2011年7月15日|DAILY BEAST 
 每日簡報沒有提到鈈的廣泛擴散，也沒有提到丟失的熱核炸彈。 美國51區秘密核試驗被曝光安妮·雅各布森，2011年5月13日，每日野獸 
 另一個小組致力於尋找丟失的熱核炸彈，用國防部的話說，這枚炸彈被稱為“斷箭”。 美國51區秘密核試驗被曝光安妮·雅各布森，2011年5月13日，每日野獸 
 落葉松推遲了另一項小娛樂，其中包括一個五千萬噸的熱核，由視屏控制。 太空海盜亨利·比姆·派珀 
 也是在那一年，在埃尼威托克進行了第一個熱核裝置爆炸的初步試驗。 原子、自然與人|尼爾·歐·海恩斯 
 1962年的地下熱核爆炸“轎車”項目為此類研究奠定了條件。 原子、自然與人|尼爾·歐·海恩斯 
 隨著時間的推移，熱核武器加上強大的常規力量，對俄羅斯造成了社會損害的威脅。 震懾行動哈蘭·k·厄爾曼 
 它還包括沉浸在從熱核武器到先進武器軟件的技術和系統中。 震懾行動哈蘭·k·厄爾曼